中國「殭屍鋼鐵廠」復活 恐擾亂全球鋼鐵市場

中國「殭屍鋼鐵廠」復活 恐擾亂全球鋼鐵市場

〔即時新聞／綜合報導〕中國「殭屍鋼鐵廠」，也就是可能因非法且品質低劣而被政府要求，或是其他因素而停產但尚未關閉的鋼鐵廠，最近又有死灰復燃的跡象；在美中貿易戰升級後，中國官員開始擔憂此狀況恐導致國際鋼鐵價格滑落，擾亂全球鋼鐵市場。

日本《日經新聞》報導，最近殭屍鋼鐵廠又開始「復活」，《日經》訪問殭屍鋼鐵大本營，江蘇省常州市鋼鐵廠工人時，得到的回復是大概半年前鋼鐵價格反彈時，許多鋼鐵廠又開始重新運作；報導指出，當國際鋼鐵價格上揚時，中國的管制可能就會鬆懈。

中國從2000年開始鋼鐵業快速發展，但大量劣質品及殭屍工廠導致產能過剩，壓低並擾亂國際鋼鐵價格，促使中國中央政府決定採取行動，不過許多工業城市的地方政府事實上反對甚至抵制此舉，因為會傷害就業及稅收。

而隨著美中貿易戰升級，國際鋼鐵價格已開始走跌，現在中國官員擔憂，如果不趕快加緊壓制，幾年前鋼鐵價格因產量過剩而被擾亂的慘劇恐會重演，也會讓那些矢言已消滅殭屍鋼鐵廠的官員顏面無光。

事實上中國殭屍鋼鐵廠在國際鋼鐵市場可以說是惡名昭彰，常被視為是擾亂市場的元凶，因此報導指出，當中國工業和信息化部官員呂桂新向外界宣示，稱中國不會容忍非法鋼鐵廠時，鋼鐵廠可能還得擔心自己的公眾聲譽。

工業用熱軋鋼捲在2015年中國殭屍企業擾亂市場時，曾跌至每公噸290美元以下，後來經過整頓後，於去年8月漲至每公噸650美元，不過在美中貿易戰升級後，目前又跌至每公噸580美元左右。

全民大煉鋼

加速滅亡

奇怪，可以賣俾邊個？

香港大把建告業廠商要
睇下奶頓？

攬炒全球鋼鐵市場

德國英國都信中国啦，佢又唔會聽日就冧橋冧樓，十年八年後先爆中国都唔知仲存唔存在

紅紅聖火

一定係香港買啦

再搞遲早歐美會對中國鋼材開quota

超英趕美 全民大煉鋼